書籍翻譯與分享 Urban Guerrilla Protest 都市示威遊擊戰術 By Ake Rudolf

前言:
係呢幾個月不斷見到市民與警察既沖突,政府依然無視市民訴求. 見到無辜市民被打包括手無串鐵既老人家,女人記者,年青人. 警方繼續過度使用武力. 普通市民面對裝備齊全既部隊似乎沒有還手之力. 但當我見到7月30日葵芳既市民片段同埋之前既沙田片段, 開始見到大家所講既Be Water(Or Hit and Run), 發現原來遊擊戰術的存在. 經過資料收集後發現到呢本由德國圖像設計師Ake Rudolf所寫既書. 決定即刻購買閱讀同研究. 接下來我會每曰用我小學雞程度既英文同中文進行翻譯. 同大家一齊分享書中既內容. 當中我亦會盡所能加插有關圖片,令例子更加鮮明化.
最後作者書中亦引用左美國第一人Benjamin Frank 既一句:

Those that can give up essential liberty to obtain a little temporary safety deserve neither liberty nor safety

"那些放棄基本自主而獲得少許臨時安穩的人不配擁有安全和自由"

(頭盔MODE:本人只進行翻譯和研究,不鼓勵閱讀者去真正實行)

書本簡介:

134頁的精裝書 - 都市示威遊擊戰術以多角度展示個人與破壞性的抗議行動. 書中涵蓋來自超過90多位的藝術家和世界各地的倡議, 為讀者提供反抗者如何把激進思維的訊息在每一天安置在每人的心中. 這書記錄了1995年至2015年期間媒體游擊隊的崛起. 在世界各地, 反抗者利用一系列方法去吸引公眾既注意力，傳播他們的信息,以及令公眾知道對家所做出既行為引致反抗者的行動

總部位於柏林的平面設計師阿克魯道夫（Ake Rudolf）匯集了一系列成功和尖銳的國際行動;
作者的設計和他的雙語能力(英語和德語)往往對Do It Yourself(自己事自己做)的態度作出致敬，他的以往例子都以質疑公司霸權為名。

書中引用了不同的例子包括: Reverend Billy, the Yes Men, The Institute for Applied Autonomy, The Billboard Liberation Front, The Ruckus Society, Yomango, Surveillance Camera Players 還有其他超過90個美國,英國,澳洲,中國,阿根廷和其他地方的例子. 這些例子都能夠被世界聽到和對當地煽動改變。

push

作者前言:
這本書引用了不同的示威經驗; 它們都是真實的例子,在社會上用了不同的資源去把訊息傳到每個人的心中. 其中一些更是出其不意.

示威者使用滲透戰術, 戲法用以制造混亂和驚訝的行動. 這些行動會令社會平常的法規和生活變得混亂起來. 以偽裝，惡作劇和諷刺的方式去揭開政府隱藏的一面。不斷大量重覆的溝通和視覺技巧可以用來實踐抗爭者對社會的不服從。 在人們的潛意識內創造新的意義。

這本書記載了1995年至2005年的事跡。這一時期出現了許多有利於利用媒體進行游擊戰的技術發展。 互聯網的興起徹底改變了以往的溝通方式。 現代生產技術使得計劃和執行時變得更容易。

這本書純粹記錄不同尋常的抗議形式並。 絕不應將這書內容用作在未來同樣活動作為靈感。

已J

第一章 - 簡單的手段

簡單的手段。 在我們每日生活上已經在市面上存在的物件和事物 - 找到這些物件並加以利用它們去達到自己的目標吧! 用它們去直接留下訊息. 它們被視為禮物一樣,被大家接受和使用方法非常簡單。這種手段容易被路過的人發現，因此可以鼓勵市民在同一個市區共同參與。

對某些人來說，用一些簡單工具去把物件(道路,廣告牌,etc)當中的文字更改可能不是徹頭徹尾的抗議方法，而是一個簡單的惡作劇。 但在其意義背後可以令市民了解某些不能忍受的特定條件(政府新法案)並產生改變它們的意願。 如果在社會上沒有這種智慧型的意式形態，就很難令抗議真實的存在。 這種手段使用簡單，可以產生很好的效果。

Influenza (annoymentainment) peeled off & rearranged shop-window typography -
流感般的的煩擾剝落和重新排列的櫥窗排版:

一位都市藝術家用白色木板在空地上形成一個標語，在瑞典的一座人行橋上被忽視。 但隨著時間過去,人們開始攀爬落去橋下並創建新的單詞和短語來做出回應。 這一系列的回應成為個人擁有的事物直到有其他人決定參與對話。 就像任何公民活動一樣，能夠公開邀請其他人參加。

Rearranging - 重新排位

Busy Marquee (BM) 是一個手段: BM背後的想法非常簡單：找到具有可互換字母的標誌，重新排列無所不在的廣告，形成無處不在的達達主義(Dadaist)。 許多這些標誌都需要購買一個吸盤桿才能傳換字母。 也許你可以在目標建築物附近找到工具。

Messaging - 街頭訊息

一個無家可歸者留下一些記號去表明他對美國Sacramento擔憂。 他使用黑色記號筆去畫有政治內容的記號，並且以一種讓它們脫穎而出的方式表露出來：例如在樹木，巴士站和郵局上。 門柱等等

以類似的方式，一名在柏林的人用這個方式在物件的表面上寫低一個(6)字，他非常小心地不會把6字接觸到牆壁或街道，他只把6號這個字寫左在其他人的物品上。

同樣在柏林，連續幾個星期，一個巨大標語總是出現在在同一條街的街角上。 他們使用標語來提出與反恐戰爭有關的問題。 路人之後亦添加了他們的評論。

如果你都想留言，就拿起一支鉛筆，就好像你小時候一樣, 用粉筆把文字寫在街道或磚頭上。

你亦可以投影機把大形文字投影在某些表面上，或者通過打印機製作大符號。 (香港已實行)

Cutting - 剪輯和切割

你袋裡面有一把刀嗎？有的話,你可以成為在藝術界50年代末期所引入的Affichiste (法文: 廣告傳單設計)和 Decollagistes (法文:切割和刪除部份廣告海報)的藝術家, 傳統藝術家例子有:Mimmo Rotella，Raymond Hains，Brandy Dufrene等等。

被刪除的咖啡女郎(Removed Espresso-girl)是法國藝術家Zevs唯一的剪辑和切割作品，Zevs通常用油漆小點和線條來設計他所選的圖像。你可以按照自己的方式去剪掉圖像的整個身體，一部份或眼睛（然後將它們扭成一條）。大型的防水油布可以固定在(建築格)Scaffoldings上，使用防水油布可以使你避免被街道上的人(or黑警)看到。

更改路面文字
STOP BUS 停巴士 -> STOP BUSH 停布殊

Stencil/Graphic Means - 模板和圖片設計

使用模板(stencil)來作油漆或噴漆的示威。模板是具有悠久傳統的抗議技巧。使用硬卡紙和一把鋒利的刀，你可以切割和制造一個可以反複使用的模板。模板配上噴漆幾乎可以快速塗抹在任何表面上,配上粗黑膠帶把模板貼上，以免噴灑到你的雙手。

抗議的技術催生了一場運動（巴黎成為80年代的主角）。 從那時起，運動和藝術兩者都相互補充。 那時候產出了很多不同的模板和塗鴉，這本書只能展示了其中一些。 欲了解更多信息，請訪問：，

這些模板活動在美國Austin（美國）的一個名叫 Re-Teg團體中派上用場，他們使用有自己標誌的模板去引在連鎖商店的牆壁上。根據Re-Tag的理念，當一個標誌達到全面普遍的認知，就應該將其歸還給制作人.

如果你需要更多真實例子，請訪問banksy的主頁。

全球抗議活動於2003年舉行，目的是勸阻那些在波斯灣地區推動戰爭或重新開戰的國家領導人。許多藝術家都以自己的方式參與其中。當中例子包括:

畫像 Blek Le Rat Soldier (布萊克的士兵)在德國柏林檢查站逗留了好幾天

集體遊戲: "The Art of Urban Warfare” (城市戰爭的藝術)在一些已發展國家的城市內重演戰爭的畫面，藝術家用玩具士兵(Toy Soliders)來展示城市戰爭的形象：

"The Art of Urban Warfare” (城市戰爭的藝術)在我們城市的街道上進行+城市戰爭的藝術通過牆壁上噴塗的輪廓模板可見，遊戲中使用的模板有玩具士兵的行動+有三個主要團隊通過顏色相互區分：綠色，棕色和藍色+目標是用選定的軍隊顏色佔據街道，令整個遊戲被其他人見到+對遊戲中玩家的數量沒有限制+每個人都可以作為參與者自由加入遊戲

(個人想法小加插: 玩具士兵可以更改為警察對市民作出的行為和惡行並展現在牆壁上)

Graffitiwriter- 塗鴉機械人

由於其輕巧的結構和強大的引擎，這部印刷機器人可以進入到受限制的區域，在當局警察有機會做出反應之前留下信息並逃脫。 透過使用機器人,操作員可以在機器人運作時有效地留在視線範圍外。

新一代警察技術的出現使得社會的抗議成為一項風險越來越大的投資。 在反複試驗中，這種機械人已證明它在一些風險高的地方,例如:美國首都建築以及美國眾多城市的商業和市政大樓,在完成目標方面的有效性。

這一系列的機械人研究繼續從早期的塗鴉機械人拿到靈感。 Streetwriter-是另一款機械人,由一款經過改裝的貨運車而成，能夠在駕駛時將信息塗鴉到人行道上。 這系統能夠引用到高層建築和低空飛行機上。

Bikewriter - 單車機械:低技術，易於組裝的替代品。 可以從舊（光滑）輪胎中切出文字。 亦可以使用舊式的橡膠字母文字表。 把它貼左單車輪胎或固定在輪輞周圍。

公共路牌或廣告牌

改變現有的公共路牌和公共設施是為了改變市民和消費者的慣例,以及他們一般會接受的事物. 通過破壞公共路牌和廣告標牌去改變他們的日常思維。 改變對平常所接收的信息是質疑現狀的第一步，也是獨立思考的起點。

如果您有一台電腦，那簡單設計就不會有太多麻煩。 在打印機上複印（防水）。 或使用激光打印機打印文字並放大：如果你夠高可以接觸公共標誌或廣告牌，您可以攜帶一些透明膠紙和膠帶並在現場落手。 如果你想要落手去改變原物，請確保它落手後看起來像原本一樣

從改變標誌到創造新的標誌，沒有人能夠與阿根廷的藝術團體 Grupo de Arte Callejero 的產物相提並論，他們五年來一直在城市 Buenos Aires 的街道上進行密集轟炸，從平面藝術到真人表演和行動。 他們是一群來自不同領域的藝術家，他們與市民以及其他抗議團體一同工作。 將街道視為一個開放的藝術展示空間。

他們主要評論兩個問題，1. 阿根廷1970年代軍事獨裁統治的未解決罪行 (跟黑警罪行相似?) 以及2.該國最近的經濟不良。 他們的主要工作方法是顛覆體制, 改變流行的標誌和路牌，例如交通標誌，廣告海報，地鐵車票或電視審美。

路牌上的 *juicio y castigo = *judgment and punishment

通過將信息滲透到系統語言中，可以引發破壞權力運作和結構的裂縫。

POST住咁多先,有人睇再翻譯

這些非常真實的標誌都是用電腦和打印機創建的。

意大利( 羅馬）。好像我們去觀看城市內不同歷史遺址時的資料版, 有抗議者複製了同樣做法.把一些新的資料版被安置在某些地方去講述那裡生活的一些不幸和被遺忘的故事。每個故事當中不只有一面，資料內有不同的面進行講說。

在2004年6月，紐約地鐵系統內出現了海報。巧妙地扭曲了一幅蘋果IPOD的廣告把伊拉克的情況結合. 標語改為: 在你的口袋裡提供了10,000伏 - 有罪或無辜。

下圖是在美國洛杉磯西側豎立的八個廣告系列中的其中一塊廣告版。有抗議者在塑膠板上進行了光滑的印刷，並特別用官方語言宣布了一個地鐵的新建築項目，該項目內容是為了加強城市不合標準的公共交通系統。抗議者做這個行為也許是原本對洛杉磯市失望，因為他們了解到該項目從未列在市政廳的時間表上。有趣的是, 到最後,有市民看到這個看版後要求洛杉磯市政府把這個地鐵項目完成去達到承諾。這事是真是假,無人得知. (用扮作官方語言寫的承諾五大訴求看版也許可能真正把承諾實現?)

推！

巴打好有心
聽朝返工睇

thank you幫推! 希望資料對你地有用

我都想出返分力， 有你地既回應令我更有動力繼續翻譯

Karlsplatz Nikeplatz 事件

想像一下：有一個13噸高科技箱子，位於維也納歷史悠久的的Karlsplatz廣場中間。 這是運動品牌NIKE信息箱：一個光滑，可拆卸，步入式容器，兩個半透明的地板，動態形狀和紅色蓋子。 在外面的窗戶上，一個奇怪的標語吸引了路人的注意："這個廣場很快將被稱為Nikeplatz，進入內部了解更多信息"。

2003年10月10日，藝術家組織 公開聲稱這個超真實的作品是他們的傑作，他們的女發言人Eva Mattes解釋說：“為了這項工作，我們希望將整個城市作為一個巨大的城市表演舞台，一個為不知情的觀眾所設計的一種表演。我們想制作一種能夠改變人們對城市的看法的集體幻覺藝術"。

僅僅四天之後，NIKE發布了一份長達20頁的禁制令，要求立即刪除對版權材料的任何提及，並且任何與NIKE相關的活動要立即停止，並要求賠償78,000歐元。雖然作品一直持續到10月28日直到官方移除，但Public Netbase (一個網絡文化藝術組織,專門為藝術發聲)的律師發現了NIKE投訴的缺陷。隨後，商業法院駁回了該請求。拒絕後，NIKE沒有採取進一步的法律行動。比賽結束了：NIKE敗訴。該作品由維也納網絡文化藝術組織Public Netbase製作。

巴打好波
我仲睇緊㗎